★[家有廢老，如有..]近7成青年贊同發展電競 廢老反對阻入行

電競近年漸受關注，香港青年協會青年研究中心的「青年創研庫」今天(30日)公布有關電競業在香港發展機遇的研究報告，顯示近70%受訪青年同意香港應進一步發展電競業，有近40%受訪者曾觀看電競，亦有13%受訪者曾參與電競比賽。有從事電競的受訪者指，因家中長輩反對而避談工作，甚至互不瞅睬。

18歲的陸先生是前電競選手，他15歲開始成為全職電競選手，至去年退役。他坦言期間受盡家人的閒言閒語，家人亦曾阻撓他參與電競比賽，「佢哋話我去就當無呢個仔，又話電競選手好似乞衣咁，搵唔到錢！」陸稱當時感到很委屈，但認為「依家唔去比賽就以後都無得去」，因此亦堅決參與比賽。陸退役後於港澳台電競聯盟任職。

又話電競選手好似乞衣咁，搵唔到錢

IT

IT雖受到社會各階層的歡迎，但以IT為生的職業低層員工卻屬於「賤民」，地位在基層市民之下。雖然有些當紅的IT人，能夠擠身豪們，成為達官貴人的座上客，然而在世人的眼中，他們的人格仍然是低下的，因為IT是供人娛樂的「玩意兒」，IT人就是為人取樂的。

看不起IT人並不僅僅是官員，市民也同樣視IT為最下賤的職業。普通人家如有人去做「IT」，都會被認為是有辱家人，是不肖子孫。凡做「IT」的人要被開除族籍，名字不能上族譜，死後不能葬入宗族墳地。因此，很多人從IT之後，隱姓埋名，幾十年不與家人來往，以免玷辱祖宗。

而家打電競坐係度唔洗做就有錢賺, 有幾傻?

會好多傻仔發夢

老貓: U=廢老 唔支持電動陰莖競

打機唔叻嘅真係冇資格講

幾年前讀中學嗰陣, 有條有連金牌都上唔到仲話要做電競選手

你啱,電競係搵到錢, 不過係最叻嗰啲吖嘛

打機廢嘅就唔好出嚟獻世啦, 電賓周就有你份

電莖係好睇唔好食

80後90後當打機係娛樂， 勁嗰啲先叫比賽

00後果班個個當自己係電競選手
唔係電競嘅game一律不玩

咁 TVB 個個藝人都係有辱家人, 係不肖子孫?